“我一直有個疑問” 點解中學一定要教人吹牧童笛？

點解要咁淫賤一定要迫學生吹呢啲濕鳩又冇撚用嘅樂器？

明明大家吹出黎都一樣 點解男老師一定比女同學係高分啲？

邊個撚樣諗呢啲垃圾課程 哂人幾舊水買個垃圾番黎？

口琴都好好玩 又型 音色又好聽 價位又差唔多。點解遍遍迫人吹支咁粗咁on9咁難聽嘅樂器 聽完乜撚野音樂興趣都冇撚哂啦

對音樂老師來講
課程最好100年不變

比隻好歌佢都吹得好難聽

推

小學WO...

牧童笛真係好撚柒

易教易學

因為夠平

小學雞: 牧童笛可以格劍, 口琴得咩?

屌 我都好憎牧童苖
吹完成堆口水 又唔係好聽

中學都有教緊

仲要成枝笛臭哂

強迫人學音樂畫畫已經係on9啦

中學教都教長笛啦

好難頂 真係好嘈音 。 呢支野根本係 純粹有音調嘅噪音製造器

差幾撚遠 屌你老母 呢啲先係樂器。
每年堆填區都唔知多咗幾多支木童笛
仲要支野係膠做添 屌你老母真係要叫環保團體去信教育局屌7佢地。

我覺得只係中學既老師都唔識教

呢個聽落好少少 但要配搭其他樂器先聽得落單飛完全係敗筆 但呢種清脆笛聲 好似其他笛都代替到

咁男仔都學係因為...

小學記得一支買二三十蚊
咁平音質點會好

口琴難好多
支持陶笛

要學做小夫

唔明點解中學要迫人學一種樂器
on99

其實在於全人發展角度 學體育同藝術係好事
不過可以有好多其他嘢⋯⋯

比個機會你奶女同學枝牧童笛

專業嘅牧童笛應該係咁 有埋MV

簡單ma

其實一人一樂器早就應該要寫入課程
係d學校咁撚寒酸淨係學牧童笛、唱歌

屌

反而想知國際學校洗唔洗學牧童笛

牧童吹既笛，end

其實牧童笛係英國嘅學校都好似有教 係殖民統治遺留物 趁大陸仲未話要ban 好懷念下啦 反而陶笛聽落好大陸 不了

我讀中學唔洗架喎小學先要吹

可能唔識既人下下吹大大力
搞到好難聽
利申：小學個陣支野用黎同人比劍

小學同學都冇學過

國際學校個個都有學樂器啦
點會學呢d on9 野

但係可以奶女同學既口水喎

係囉 應該吹蕭嘛

因為碌野平，又可以訓練大家吹功！

鋼琴都得㗎，但大把人買唔起

3:47
學黎做替身攻擊

認真回答

因為果時香港跟英國政策。

英國係二戰之後好著重學生嘅文化，放左好多錢比學生學art and culture ，建立返全國基本文化，令文化由high culture 轉化做popular culture，全民都受教養，階級流動鬆啲。

然後教育部定唔記得叫咩嘅組織就一定要學生學音樂，音樂成為左小學嘅必修科。而木童笛係最平又最方便嘅樂器，就係咁。

個女仔幾正

吹完唔洗會臭架好重口味

學吹蕭好過

潮吹大師

我小學先有學

其實牧童笛喺Orff教學法係其中一種重要嘅範疇，算易學，同埋practical, 可以比學生從合奏學到其他音樂技巧，有體驗，合唱同合奏完全兩個concepts

膠整唔爛，又平，操作簡單，便攜，佢只係要你有件樂器係手可以嘗試去跟譜吹，然後去了解音律，唔係要你變牧童笛大師

世界上最簡單既管樂器

當然其實牧童笛都可以吹到好L勁

要教你吹白車聲

小學有次用嚟打9人搞到見家長

大概嚟講:

1. 口比牧貴，級數唔同價錢不平民化
2a. 口琴保存難，簧片易生鏽
2b. 更換簧片及膠片需特定工具箱🧰
2c. 常用者3日-1星就出水氣痴膠片問題
3d. 難學難精，初心者易放棄，單音都有問題，如果用口琴嚟考試，應該死8成人；牧易學難精

利申: 口琴國際比賽撚
唔係cy leo

運用得好都好正 好modern!

如果叫啲學生一人一樂器，講緊津貼，啲家長實嘈，私立直資唔撚洗學牧童笛就可以一人一樂器

認真答
手眼協調，小手肌訓練
所以p.4開始

因為無人會自己學牧童笛
完

我成日吹到前面喺噉滴

咁又唔係 藝術觸覺係要細個培養嘅

根本要考三角鈴

牧童笛呢隻樂器真係好柒
就好似乒乓波永遠去唔到籃球 足球果個高度咁

沙鎚都係

其實我好細個已經好奇過係咪真係有人可以吹得好聽
成日見啲音樂老師彈琴點勁點勁
但從來無見過佢地吹牧童笛
之後係YouTube search有無啲玩到出神入化既牧童笛演奏家
之後先知牧童笛係一樣非常濕9又無人會吹得好聽既垃圾
完全唔明點解小學同初中會揀呢樣
最記得考試考牧童笛個個自己獨自一人上台吹
尷尬囉

我唯一可以唸到既就係價錢問題
假設每個學生都要學識一種樂器
無可能下下叫啲家長課金幾皮嘢買三角琴
有啲基層連幾千蚊既電子琴都未必比到

但其實有好多代替品
口風琴 口琴 長笛 ukulele 呢啲1千蚊內買到
以前係外國真係有男仔個褲袋成日袋住有個口琴隨時囉出黎溝女
成個石田大和咁 不知幾型
完全唔明點解係都要買支點學都無可能學得叻吹得好聽既垃圾牧童笛
一句講曬 香港教育制度垃圾

不嬲呢行係呃飯食

我小學有
中學冇

利益輸送，後面成間廠

我小學吹撚到中學
利申而家淨係記得點吹瑪莉有隻小綿羊

都係好嘈，用其他樂器音色好好多

傳統英國教育：教吹笛

易教易學，唔洗轉課程

有興趣自然會深造其他

牧童笛跟學校訂$1x架咋喎
自己出面買最多咪double
乜鳩野幾百蚊呀

我相信點解要學牧童笛
係因為平、易學同埋令到每個人都可以學識最少一樣樂器

就係自小提醒你地要識吹

做whistle blower

守衛我城

吓一千蚊唔係個個家庭afford到
同埋一千蚊嘅長笛一定係大陸做，連lip plate 都唔平，即使條友嘴型正確都吹得唔好
牧童笛Yamaha 都係講緊一百蚊內，又唔洗好似其他樂器咁要花時間tune

咁又唔好賴個老師
音樂堂一星期先得2堂 每堂40分鐘
對住全班40人想點教
有時遇著班搞事學生就(我係)

重點係樂器無得一步登天
平時練習好重要
我敢講99%人除左音樂堂之外都唔會拎出黎吹

如果係口琴嘅話應該會好啲

有冇人同我一樣小學冇教牧童笛
利申 上到中學 識得其他人先知原來好多小學都會教

吓你讀乜嘢中學
小學先會教牧童笛
我間中學就教口琴

下...你唔洗架.....？

係唔係得香港要學？

又話香港文化藝術沙漠
要小朋友接觸多啲又話on9

因為係英國傳統 樓主係咪要抹殺？

我都唔明，難聽到死。

終於有人明
唔玩樂器，得老師講又話悶
玩樂器，又要易入門，又比人話on9
要唱歌，啲細路又話變聲，冇人夠膽唱
教樂理、教彈琴，又話好撚難

音樂咁易學，啲人就唔洗學幾廿年啦

利申: 中學音樂老屍

垃圾邨校就梗係寒酸啦

如果一人一樂器咁易做到，就唔洗咁辛苦求學生參加樂團啦

on9 人哋嗰支幾錢你嗰支幾錢

牧童笛唯一用途係整個d 鳩吹版鐵達尼號火影主題曲 好好笑

好記得連我個音樂Miss都吹得好鬼難聽

其實如果啲學生水準唔錯，可以吹埋alto tenor bass , 組到笛隊
我都好想教

性教育來的
男既就開發gay潛能
女就細細個就調教佢吹

又要件樂器慳位又要平又要易學
根本無幾多選擇

教牧童笛只係想學生「接觸」下音樂同樂器，好唔好聽從來都唔係考慮之一

以前牧童笛小學校隊出去比賽

我中學係笛團，吹tenor

音樂教畜失業你負責?

小學miss教得差係佢扡本身問題啫

用嚟搞笑多啲

啱 口琴難吹好多

當口琴列入課程，樓豬：

試下聽d好聽既

唔係啦，日本都要學

咁你不如話逼人讀書係on9

同意，同學吹d打有咩分別

lucie horsch功力仲係差好遠

比樓豬聽下咩叫專業既牧童笛手

以前窮囉，牧童笛平，窮人點有錢有地方買鋼琴/電子琴呢類大型樂器。小型樂器嚟講，笛變化最大，可以吹到成首歌，唔通用沙鎚三角鐵表演到成首歌？我都想見識下。唔通你叫個小學細路由屋企搬鼓返學校，重死佢啦。

牧童笛算幾好，可以格劍玩，又可以望住心愛男同學幻想幫佢吹。遇到色魔，可以吹下引人救你。btw 咁都有人吹利益輸送，啲陰謀撚真係吹水唔抹嘴。但老實講，學下音樂宜情養性咪算囉，點解要考牧童笛試咁低能？上到中學仲要求繼續考牧童笛試嘅人/管理層係咪得閒無事做？莫非窮人吹牧童笛會做到音樂演奏家咁天才？先唔講考試壓力同訓練量，仲霸佔佢哋其他溫習同玩耍時間。

我中學有教埋alto

最慘係有興趣都變冇興趣

又難聽又唔型

同吹口一定要處理運氣同口水問題

利申 細個幾鍾意吹
會上網搵鋼鍊牧童笛譜

吓你知唔知嗩吶有幾難吹

乒乓波食腦，每一下拍落去之前個腦就要計好晒落球點、反射角度同力度，籃同足淨係得射波嗰下計。
只可以話你唔識欣賞

勁

咁已經差好遠
玩ensemble真係好開心

唔係笛問題，係人連基本吐音都吐得唔標準，可以收一收皮先

基本樂理

一千蚊都畀唔起不如退學死咗佢啦
窮人生仔正仆街

同意
啲人岀盡奶力將啲氣吹哂落去枝笛度，想唔難聽都難
sharp到啤啤聲

小學雞吐音差

係囉最好所有細路死撚晒佢
煩膠細路正仆街

係香港住 地方咁細
一個人係屋企玩樂器
已經全屋嘈到飛起啦
點玩樂器呀

當我大個啲嘅時候，先知道牧童笛原來有透明同埋黑色版咁型
早知就買呢啲，返到學校啲女同學見到咁型一定會出晒水

係唔係我地用支木童笛唔靚所以係咁走音?

特殊學校？

格完劍再互奶對方枝笛

幾好可以格劍

我中學教口琴 你地中學咁渣嫁

中學教口琴

你個名

果陣十幾廿蚊有枝, 又可以吹到一首流行曲
平靚正lo

唔通叫個個學生買個結他咩, 平都幾百la

咩中學

拉二胡仲好聽

咁唔通你想全部堂都淨係讀書咩
有啲音樂視藝體育輕鬆下唔好咩

ukulele咁難登大雅之堂既樂器都拎出黎比...

你搵唔到一個吹口風琴 口琴 長笛/短笛好過michala petri既話，你去跳樓

牧童笛係小學教
反而小學你有玩活動玩得仲多樂器
中學真係唔洗點教 教到有人開聲唱得好聽已經叫做成功

好撚正，完全係含撚教學
成日吹吹吓叫啲同學吹我支大笛

利申：中學讀德信

一黎係你個支係30蚊，二黎係一般人吐音都唔識，可以收皮先

讀學口琴個啲學校係贏家

應該教女同學吸吮角十棒

考試唔記得帶 跟住問女同學借

小學先有得學

次次上va ,pe,音樂堂都好撚大壓力

男老師設計

唔關事 上唔到大台就係上唔到
你幾時見過有女話打乒乓波既男型？
將佢代入牧童笛 就算吹牧童笛吹到世界第一
都唔及一個普通鋼琴撚or結他撚

你吹得響呢支再講

睇黎絲打係高手

香港冇咩中學木笛團啦，個個歧視牧童笛

係小學老師跟本無認真教過

ABRSM 有recorder 考試

on9 係人唔係支樂器

Bach 同vivadi又係on9 嘅

Irish wishtle會唔會再簡單d

我中學有教明明小學學過。可能學校得閒得滯

呢兩個台灣人真係好紅

bach同vivadi係on9？

極襯recorder喎

牧童笛係巴洛克時期同小提琴同級

vivadi好多曲都係為recorder而寫

係高級過小提琴

因為你學果支係soprano

試下tenor/ Alto 笛

大波妹吹
即刻唔同曬

soprano都唔係問題

係人既問題

平

7到仆街

講得唔好

係好多人覺得recorder on9, 但巴洛克時期幾乎個個音樂家都會寫專門嘅concerto/partita 俾牧童笛

不嬲拎來比武格劍
不過細個唔知要洗支笛臭撚到完全唔想擺入口，仲有支笛吹完fing一fing d口水就飛到周圍都係

牧童笛既極緻
吹撚到甩口都得

靚女 + 有波路，成件事即刻唔同哂，

我係男老師都俾高分佢啦

幾好玩啊

木笛團如果有人重新編過d曲for recorder range會好好多

得2個octave 有d歌要換笛先吹到

屌 以為條友冇腳

呢D垃圾學黎把撚

識啲野喎
自問其實好想有得教，但科主任話牧童笛難聽就cut鬼左

你留意吓，通常話難聽嘅多數係主修唱歌，器樂嗰堆少啲會話難聽

洗笛啦屌

一開始唔通教吹saxophone咩
牧童笛係用嚟開始小朋友對音樂嘅認識
用嚟啟蒙
數學科夠有好多數喺現實生活冇用啦
都係用嚟培養一個人對數嘅感覺
有興趣嘅人就會讀數去研究
同樣地對音樂有咗基本感覺
亦會有人想學其他樂器
而唔係俾老母迫
可能你會話：點解唔學琴？琴鍵更加簡單清晰
.......牧童笛平丫嘛
唔通個個學生買台鋼琴咩
咁口琴都係又平又易攜帶啫
口琴冇刻度，唔似牧童笛咁易辨認音階
講緊係最開始嘅C大調8度，基本上一個個窿去
要其他調升半降半當然都唔易
但起碼培養到你對音樂嘅感覺

不過陶笛嘅聲真係好好聽

Czardas就算小提琴版都好撚難

其實都係教下五線譜啲豆豉點睇
又唔係要求您吹哂成支榮光出黎
當學多樣野滿足好奇心
好多人屋企環境條件無得學樂器
大左先知自己成個音痴咁do re mi都唱唔準

樓主學過口琴未？
條利狂奶奶到口琴入面一堆口水

仲要記位，再用條利頂住啲洞，
有時係吸，有時係吹，
仲要個咀唔好漏氣，
學完都未必吹到瑪利有隻小綿羊。

牧童笛對口琴嘅差距，
直頭係三輪單車對單輪單車。

小學規管學生用牧童笛管得好嚴

屋企吹榮光吹到比人投訴

中迫酒菜

都係性教育課程之一

唔教吹笛教蕭好冇

其實帶中學木笛團比賽，係競爭冇咁大㗎
依家啲學校為左易啲拎獎，組埋口風琴組，前提班學生識彈琴

屌
男學黎做乜尻
應該係家政學奶鮑魚

宜家多數教中樂團, 咩大提琴呀.個D

小學有學聖誕仲要上台吹聖誕歌

好兄弟就係
係兄弟有需要嘅時候做佢嘅女人

榮光好易吹架咋

我自學幾個月仲未識tongue blocking可能天生脷短

其實大陸都係教牧童笛，不過叫豎笛

所以我覺得從細就應該花少少時間接觸下
起碼一生人入面總要學識得唱/奏榮光歸香港

閹割版來，recorder 八洞，中共果支六洞

學六洞不如學irish tin whistle

呀sir講條利長係有着數，
佢條利又真係長啲，
唔知係天生定練到咁。

我記得MISS係唔係都叫你九吹

呢段會唔會好睇唔係....好聽啲

最撚嘔心係冇帶牧童笛返學
miss迫鳩住我地要用公廁牧童笛
屌佢老母諗起都作嘔

一啲都唔難 而且唔算貴
利申 自學複音口琴

就咁聽都好聽wor
好有春天氣息

新手用半音階吹到好多流行曲即刻有返少少信心

學唔係問題 一定要跟個老師嘅標準嚟畫先係問題

去通櫃買hohner 10 holes琴送上面網址一個月會員
download哂d片慢慢自學

如果對比30蚊牧童笛，$1000係好撚貴
真係唔知仲有咩平得過佢

啲表情好正

愛爾蘭錫笛
貴少少舊幾水有suzuki口風琴都吹到唔少歌啦

more

因為大波

想問下巴打邊度搵琴譜
你係吹開數字譜定五線譜？

Irish tin 唔齊音同貴過yamaha recorder

細細個有得學電結他就好
學乜撚野牧童笛 成碌柒咁點會有心機學

我覺得古典結他solo一首歌型d

因為樓主買個plastic toy返黎9吹就以為自己好了解牧童笛

識野

作為啟蒙樂器，陶笛（Ocarina）真係好過牧童笛好多，只係好少人知有呢種樂器，仲成日俾人誤當成中樂（塤）。目前我只能靠網上材料自己練習。btw果個香港陶笛協會感覺有同冇一樣

同學？
冇帶齊野要同佢say sorry仲有特定格式要講
講錯左要重頭講過 有病

成班弱智連登仔真係極度中二病

選修同強迫都唔識分

以你邏輯 點解中學要選修呀

就係要因個人興趣而讀

有無諗過如果改寫歷史
中學強迫學嘅係另一樣(e.g.小提琴)
到今日你覺得濕鳩嘅就會係小提琴
然後你就會出一個點解要學小提琴嘅post

問題係喺強迫嗰度
令無論鍾唔鍾意/叻唔叻嘅人都要學
上堂就集體吹/拉/彈到劏雞咁
令你自小就對嗰樣樂器有偏見

did you PRACTICE?

你要推廣就一定係Fundamental
選修做乜鳩

Ma Po your Tofu!!!
Kung Pao your chicken!!

一直都話強迫人讀冇興趣而又唔重要既科係好on9

點解世界咁重視英文數學呀

因為係萬能

音樂藝術呢d改去興趣班就差唔多

唔揀牧童笛仲可以教咩？
口琴再難d控制（我中學有

唔通教手鈴/鋼琴？
到時又嘈舊樂器貴

其實人地band1/2學校就真係教其他樂器同樂理啦

係咪因為平，個個都負擔倒?

嗱我係話強迫令你有偏見咋
無話強迫唔好

不過可以改進嘅係
每個人可以各自揀一樣樂器
咁就唔會令到大家對牧童笛咁有偏見
(可能結果樓主會覺得所有樂器都係濕鳩)

係班學生家庭寒酸
你試下叫班老豆老母俾錢去學

我嗰時有半價小提琴班，班仆街都嫌貴呀

Violin gang violin gang

國際學校d學生係去學打鼓同豎琴㗎屌

本地Band 1學校都會要求學生至少識一識西樂/中樂

我中學老師有教埋吐音，仲有買其他調既笛

我啲私人學生讀ischool學GarageBand 同打鼓咪又係話悶
冇興趣嘅話，咩科都悶啦
你叫我學maths我咪又係覺得啲sincostan學嚟唔知做乜

未見過大蛇阿尿

唔臭唔奶啦

我係小學，真，香港啲音樂教育十年不變，一係就全中學淨係講古典，又唔係深入都6年其他音樂根本唔會教

公廁樂器

睇Twoset 真係會令到啲想放棄音樂嘅人重新中意返

借女同學支笛

我覺得打乒乓波既仔好型喎
一定要玩popular既運動先叫型咩

錯 係比機會你問隔離班女同學借笛

淘寶買支一舊水
仆街唔撚啱音的

咁係學校唔R夠funding
關家長咩事

小學中學都無學過 睇學校

其實小學及初中課程指引提及過三種樂器
牧童笛、口琴同口風琴

台灣笛團會重新編曲，啱range其實好正

我成日問男班長借下面支笛

Two set bb

教手鈴有咩問題
應該立刻全民手鈴

打到枝笛走音

陶笛啲聲好好聽利申學過

以前我都係咁偷心儀男同學支野黎吹，
吹吹下自己都會扯

因為要點都要學一種樂器
而牧童笛易學成本又低

短期學吓當發掘興趣唔緊要，要考你先仆街

如果我話你知 其實外國學校都要學牧童笛

讓小孩從小習慣吹蕭含撚

水之呼吸：口水刺槍

點解主修唱歌既會覺得recorder難聽

冇音樂品味學咩人唱歌

冇計 呢個post頭幾頁真係睇到有d香港人幾低質

同意

絲打係中學音樂老師？

據我所知每一年都會有中學牧童笛公開比賽

澳洲人

好多西方國家都要學架 d友孤陋寡聞咩都唔知

69互含

人地果枝木製，你果枝30蚊膠製，d聲都唔同d la

估唔到連登咁多linglingwannabes

我都自學十孔同半音
比起牧童笛 要教成班吹單音已經可能用幾星期

台灣好好多

支那貼吧justice_eternal
但多數半音階ACG歌

根本以前上音樂堂好多人都唔認真 覺得讀嚟冇用
學牧童笛至少係可以實戰接觸到樂理
唔識音樂冇所謂 但班友喺度賴呢樣𠴱樣lor

細個訓練過吹牧童笛 大個先玩到音game

冇錯 由最基本音名 唱名
牧童笛就提供好好機會去理解

平貴樂器啲音色係有分別
不過演奏條友識唔識影響力遠遠大過樂器個質素lo

而且，牧童笛其實好撚難吹，想見得下人絕對唔係十幾堂音樂堂就得

不過勝在平
50蚊以內，有最少7個音嘅樂器，我真係諗唔到其他

要，我細佬嗰間Year 7 開始要學多一種musical instrument, 有好多種揀，有 percussion, violin, cello, piano, 等等

咪係 中三都迫你讀晒先俾你揀文理商啦⋯⋯

職業先修

覺得最基本應該教識鑑賞先，中學生對音樂本身都冇興趣，咁仲點叫佢地繼續學

聽音樂嗰陣剩係叫你一味合埋眼想像見到啲咩，講到又見到樹又見到好多動物咁，但係我就乜都聽唔出

同埋細上音樂堂嗰陣特別有自卑感，老師一定係對細個有學琴學樂器嗰啲同學特別好，剩低我地呢啲乜都唔識嘅喺度自生自滅

利申：到而家都唔識睇五線譜，吹牧童笛份譜上面嗰啲ABCD都係問隔離位抄

hi cy leo

由小學到中學讀咗咁多年音樂都係咩都唔識...
我認我係冇認真上堂，但冇理由咁多人都咩都唔識架....

利申：到依家都只係識小一第一堂教嘅士多啤梨 蘋果 橙

Suzuki有d入門10孔口琴$50到

諗緊要唔要試下買個入門半音階玩下
複音雖然吹得暢順但未去到好精

唔洗好似小提琴咁調音
又方便攜帶
拆咗頭個一節可以當哨子用

唔係中學點自學吹簫？

買啦
之前狂吹acg好爽

因為器材平
同老師幫校長吹得多
熟練程度高好掌握羅

你嗰支半音階係咩型號？
我複音用緊Suzuki SU-24

two set

咁英國小學生係咪全部都要學牧童笛

拎嚟打架用

明明就係你自己唔識吹

小學學到中學都唔識吹考試果陣死記手指擺位

On9，咁鋼琴同小提琴就唔會稱王稱后啦
要有窮人襯托

hohner257

陶笛呢

教3角鈴

德國都要，仲要德國係第一個將recorder放入小學課程既國家

牧童笛地位係小提琴果個grade wor

靚仔已經贏哂

諗起吸音就覺得好核突
口琴又難洗過牧童笛

因為你吹得唔好聽啫

唔方便帶出街 貴好多

屌你冇帶笛仲要借士啤 唔知幾多人吹過

angel 係木㗎

記得以前小學已經要逼每個學生學首濕9歌，仲要表演

其實有無人真係好enjoy或者吹得好出色
印象中個個都好似被逼學咁，上堂勁hea

學牧童係訓練節拍睇譜音感嘅入門樂器嚟
唔係等到個個乜樂器都冇接觸過
要好聽就自己買枝貴啲嘅囉

宜家無規定了。但有學校轉教小結他
又是另一場耳朵災難。

係冇地方囉

Ukulele?

Only teardrops呢度用嘅應該同我地學嘅牧童笛有啲唔同

Dansk Melodi Grand Prix (即係呢段片呢個表演贏嘅比賽) 個Youtube channel出左一段教學片，支笛係再細啲

首先牧童笛容易啲
其次牧童笛平啲
跟學校訂二三十蚊就買到yamaha
口琴應該做唔到呢個價
上網睇天鵝牌都要50蚊一部
對基層家庭既小朋友嚟講係差好遠

我覺得其實音樂科應該淨係教簡單樂理同音樂史
然後比啲樂器考到一定級數+無性犯罪紀錄既人登記做樂器老師
然後政府資助小朋友請上門樂器老師既學費
資助比例同家長入息仲有子女數目掛勾
越窮資助越多 甚至全免
咁樣讀音樂系嗰班唔洗下下等歡樂滿東華出show或者入學校做老師先有錢賺
亦會多咗人學唔同既樂器 學完考完級之後又可以出嚟靠教下一代搵到食 創造就業機會

非文化沙漠

吹吸吹吸真係好煩

見到呢支死人嘢
真係廿年前讀中學果陣啲陰影都出返晒嚟
果陣音樂堂係lunch之前上
上堂又要吹牧童笛
吹唔掂落咗堂要留低繼續吹
搞到我成日都為咗支對我人生無影響嘅嘢
而無得食飯 而家諗起都驚

真。。。

練下啲指法，睇樂譜
擅長嘅會轉長笛

男同學應該學口琴

轉saxophone/ 攻上去recorder其他range嘅笛都易

我都想俾支牧童笛佢吹呀

牧童笛校園十大兵器之一

你睇下手鈴個價錢

口琴同口風琴嘅難處上面已經有巴打寫咗

口風琴個價錢唔會係大部分基層家庭肯俾

因為樂器平，易教易學

家庭唔肯俾錢細路學樂器係校方錯在funding唔夠？

留意番，我係校方，唔係老師
當然學校既policy閪都會有影響
唔係個個父母都受過音樂教育
同埋一樣樂器負擔唔細
加埋上堂既錢，樂器保養
學校如果肯資助少少，即刻多人學啦

好能正式

我係指

真心 有亞洲特色既野唔學
簫、2胡、古箏
學牧童笛做乜7
反國？

暗戀果位女同學支牧童苖

唔係小學有學過牧童笛
我都未必會有興趣學其他樂器

本身支野係咪應該發明比畜牲聽，邊條on9引入人類界